# Nexus 3 Npm Repo Export Script

## Цель использования скрипта:

3ий нексус хранит репозитории в блобах(не в виде файлов), а npm - в couchdb. \
Экспорт репозиториев доступен только в платной версии nexus. \
Получается, при переносе репозитория (например в оффлайн окружение) зависимости nodejs брать неоткуда.

Единственный вариант без скриптов - ставить 2ой нексус, который хранит зависимости в виде файлов, \
Минусы варианта: при активной разработке нескольких проектов, данный путь может затянуться.	


## Что делает скрипт
 Рядом с собой создает папку и скачивает туда весь npm репозиторий, указанный в переменной repoUrl. \
 Сейчас это  "http://nexus.example.com/service/rest/v1/components?repository=npm_proxy" \
 Если ссылка до нексуса или название репозитория поменялось: \
 http://<ссылка до нексуса>/service/rest/v1/components?repository=<название npm репозитория>  

## Что нужно для работы скрипта

[Groovy](https://groovy.apache.org/download.html) \
Установленная утилита curl. \
Если скрипт используется на винде и уже установлен git, можно его запускать в Git Bash (curl входит в дистрибутив). \
Так же, можно попробовать добавить в переменную окружения PATH папку C:\Program Files\Git\mingw64\bin\ 
		
Так же есть вариант скачать [Curl](https://curl.se/windows/) отдельно, \
Распаковать куда-нибудь: \
Например C:\Program Files\curl-7.78.0-win64-mingw \
И добавить папку Bin изнутри в переменную окружения PATH, \
пример: C:\Program Files\curl-7.78.0-win64-mingw\bin

## Примечания
Работает с Nexus 3.22, на других версиях возможно rest-api менялся, проверить можно здесь: \
http://nexus.example.com/swagger-ui/#/

C репозиторием мавена работать не будет - структура папок и файлов отличается. \
Смысла писать скрипт для maven реп нет, так как всё можно забрать из .m2, \
либо есть уже написанные утилиты: \
https://github.com/lbar/nexus3-export

Импорт в другой нексус можно сделать по следующему примеру:
https://github.com/sonatype-nexus-community/nexus-repository-import-scripts

Если есть доступ к обоим хостам nexus - то можно воспользоваться следующей утилитой:
https://bitbucket.org/javapda/nexus3-export-import/src/master/
